\chapter[致谢]{致\hskip 2\ccwd{}谢}

这里是尾声吗？

或许是。在南航的四年时光必然牵动着一些人一些事的记忆，关于这里循循善诱的师长和奋进勃发的同学，以及那些共同奋斗的日日夜夜。

一个世界由千千万万人组成，一个人也由千千万万人组成。在这里首先想感谢我的毕设导师丁勇老师。每当我在论文写作过程中遇到思路问题，代码调试问题，亦或一些细微的排版细节问题时，丁老师总能以专业的眼光给予指导。在生活上老师对我们更是格外关照：疫情期间的每一次线上会议时，丁老师都十分在意我们同学的健康状况，反复嘱咐我们减少不必要的外出。同样也要感谢卢盼成学长，有时在我调试代码一头雾水时，与他的每次交流都能使我的思路明朗许多。在撰写论文时遇到\LaTeX 奇怪的排版问题时，他也能凭借其丰富的使用经验帮助我解决问题，也为我树立了学术科研的榜样。

感谢一直以来陪伴在我身边的同学们。友情是学习生活中的一味调料，感谢祝子程同学常与我一同相约图书馆，一同分享生活中的趣事和琐事。当我怀疑自己做得不够好时，他总能慷慨地献上安慰与祝福。当然了，我也不会忘记三位室友赵瑞轩同学、侯俊义同学和许泽坤同学。朝夕相处的时光是我大学生活中浓郁的记忆。

感谢一位远方的未谙名姓的朋友，在我困惑的时期贴近我的情感。我们抄满歌词的明信片，始终在给予彼此前行的动力。

感谢父母长久以来在我身后默默无闻的支持。在家写论文的时候，他们积极地教我做饭技巧。我不会忘记深夜时的每一杯热牛奶，如同不会忘记二十多年来恒久不变的亲情。
这里不是尾声。告别了四年本科的时光，这个剑客继续出发了。